const quizData = [
  {
    category: 'Geografi',
    question: 'Vad heter Tysklands huvudstad?',
    options: ['Berlin', 'Madrid', 'Paris', 'Rom'],
    correctAnswer: 'Berlin'
  },
  {
    category: 'Geografi',
    question: 'Vilken är världens djupaste sjö?',
    options: ['Tanganyikasjön', 'Titicacasjön', 'Bajkalsjön', 'Vättern'],
    correctAnswer: 'Bajkalsjön'
  },
  {
    category: 'Geografi',
    question: 'Vilket land har världens fjärde största befolkning?',
    options: ['Indonesien', 'USA', 'Nigeria', 'Brasilien'],
    correctAnswer: 'Indonesien'
  },
  {
    category: 'Geografi',
    question: 'Vilken är världen längsta flod?',
    options: ['Amazonfloden', 'Mississippifloden', 'Yangtze', 'Nilen'],
    correctAnswer: 'Nilen'
  },
  {
    category: 'Geografi',
    question: 'Vilken är världens största ö?',
    options: ['Grönland', 'Madagaskar', 'Borneo', 'Kuba'],
    correctAnswer: 'Grönland'
  },
  {
    category: 'Vetenskap',
    question: 'Vad har guld för kemisk beteckning?',
    options: ['Ag', 'Li', 'Au', 'O'],
    correctAnswer: 'Au'
  },
  {
    category: 'Vetenskap',
    question: 'Vilket djur kan regenerera sina lemmer om de skadas eller amputeras?',
    options: ['Sjöstjärna', 'Bläckfisk', 'Salamander', 'Gürteldjur'],
    correctAnswer: 'Salamander'
  },
  {
    category: 'Vetenskap',
    question: 'Vilken planet har en dag som är längre än dess år?',
    options: ['Mars', 'Venus', 'Jupiter', 'Saturnus'],
    correctAnswer: 'Venus'
  },
  {
    category: 'Vetenskap',
    question: 'Vilken fågel är känd för att härma ljudet av andra fåglar och till och med maskiner?',
    options: ['Näktergal', 'Härmfågel', 'Papegoja', 'Uggla'],
    correctAnswer: 'Härmfågel'
  },
  {
    category: 'Vetenskap',
    question: 'Vilken frukts surhet liknar den hos en citron och kan användas för att leda elektricitet?',
    options: ['Banan', 'Jordgubbe', 'Apelsin', 'Kiwi'],
    correctAnswer: 'Apelsin'
  },
  {
    category: 'Historia',
    question: 'Vilket år utspelade sig slaget vid Hastings?',
    options: ['1066 ', '476', '1189', '1632 '],
    correctAnswer: '1066'
  },
  {
    category: 'Historia',
    question: 'Vad hette Alexander den stores häst?',
    options: ['Sagohästen ', 'Bukefalos', 'Lilla Gubben', 'Seabiscuit '],
    correctAnswer: 'Bukefalos'
  },
  {
    category: 'Historia',
    question: 'Vilket år startade första världskriget?',
    options: ['1905', '1914', '1920', '1939'],
    correctAnswer: '1914'
  },
  {
    category: 'Historia',
    question: 'Vem var den första kvinnan som flög ensam över Atlanten?',
    options: ['Amelia Earhart', 'Marie Curie', 'Rosa Parks', 'Margaret Thatcher'],
    correctAnswer: 'Amelia Earhart'
  },
  {
    category: 'Historia',
    question: 'Vilken stad var huvudstaden i det antika Rom?',
    options: ['Aten', 'Alexandria', 'Rom', 'Konstantinopel'],
    correctAnswer: 'Rom'
  },
  {
    category: 'Sport',
    question: 'Vilket land är känt för att ha uppfunnit sporten fotboll?',
    options: ['Brasilien', 'England', 'Italien', 'Spanien'],
    correctAnswer: 'England'
  },
  {
    category: 'Sport',
    question: 'Vad är den högsta poängen en enskild spelare kan uppnå i en omgång av bowling?',
    options: ['100', '200', '300', '400'],
    correctAnswer: '300'
  },
  {
    category: 'Sport',
    question: 'Vilket av följande djur är inte en symbol för de olympiska spelen?',
    options: ['Lejon', 'Tiger', 'Örn', 'Björn'],
    correctAnswer: 'Örn'
  },
  {
    category: 'Sport',
    question: 'Vem betraktas som "The Greatest" inom boxning och har vunnit världsmästartitlar i flera viktklasser?',
    options: ['Muhammad Ali', 'Mike Tyson', 'George Foreman', 'Manny Pacquiao'],
    correctAnswer: 'Muhammad Ali'
  },
  {
    category: 'Sport',
    question: 'Vilken tennisspelare kallas också "King of Clay" och är mest framstående på grusunderlag?',
    options: ['Roger Federer', 'Rafael Nadal', 'Novak Djokovic', 'Andy Murray'],
    correctAnswer: 'Rafael Nadal'
  },
];

export default quizData;